<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<data-set xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<record>
		<Topic_ID>0</Topic_ID>
		<Topic>Obecné</Topic>
		<Question_ID>0</Question_ID>
		<Question>Jak určit hodnotu mince? </Question>
		<Answer>Hodnota mince se určuje podle několika faktorů. Mezi ně se řadí stáří mince, kov, ze kterého je vyražena a náklad (vzácnost). Množství typů a nominálů mincí je rozsáhlé a existují tak i tisíce let staré mince se zanedbatelnou hodnotou. Naproti tomu jsou i moderní mince, o které je mezi sběrateli velký zájem. Bližší informace naleznete v našem článku nebo nás kontaktujte. Rádi Vám se vším pomůžeme a zodpovíme jakékoliv další dotazy týkající se tématiky.  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/kontakty/"&gt;Jak nás kontaktovat ? - Klikni zde&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=0&amp;QuestionId=0</loc>
		<title>AUREA - Jak určit hodnotu mince? </title>
		<description>Hodnota mince se určuje podle několika faktorů.  Mezi ně se řadí stáří mince, kov, ze kterého je vyražena a náklad (vzácnost).  Množství typů a nominálů mincí je rozsáhlé a existují tak i tisíce let staré mince se zanedbatelnou hodnotou.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>0</Topic_ID>
		<Topic>Obecné</Topic>
		<Question_ID>1</Question_ID>
		<Question>Jak určit hodnotu bankovky?</Question>
		<Answer>Hodnota bankovky závisí na jejím stáří, vzácnosti, stavu (grading), nominální hodnotě a poptávce mezi sběrateli. Může být užitečné porovnat bankovku s podobnými kusy na aukcích a v katalozích. Využít můžete náš archiv, nebo nás pro bližší informace  kontaktovat.  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=0&amp;QuestionId=1</loc>
		<title>AUREA - Jak určit hodnotu bankovky?</title>
		<description>Hodnota bankovky závisí na jejím stáří, vzácnosti, stavu (grading), nominální hodnotě a poptávce mezi sběrateli.  Může být užitečné porovnat bankovku s podobnými kusy na aukcích a v katalozích.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>0</Topic_ID>
		<Topic>Obecné</Topic>
		<Question_ID>2</Question_ID>
		<Question>Co je grading mincí?</Question>
		<Answer>Jedná se o proces hodnocení stavu mincí a medailí. Tento proces zahrnuje posouzení různých aspektů předmětu, jako je opotřebení/oběh, způsob ražby a případné poškození. Také vzácnost samotné mince může mít kladný vliv na hodnocení. Existuje několik standardizovaných stupnic, např. Sheldonova stupnice od 1 do 70 bodů, přičemž 1 je nejhorší a 70 nejlepší. V rámci certifikace bude mince umístěna do plastového holderu s popisem a určením zachovalosti. Každá mince má svůj unikátní neopakovatelný kód, pomocí kterého lze určit pravost certifikátu. Nabízíme grading prostřednictvím NGC, bližší informace na grading.  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/grading-minci/"&gt;Více o NGC Certifikaci&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=0&amp;QuestionId=2</loc>
		<title>AUREA - Co je grading mincí?</title>
		<description>Jedná se o proces hodnocení stavu mincí a medailí.  Tento proces zahrnuje posouzení různých aspektů předmětu, jako je opotřebení/oběh, způsob ražby a případné poškození.  Také vzácnost samotné mince může mít kladný vliv na hodnocení.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>0</Topic_ID>
		<Topic>Obecné</Topic>
		<Question_ID>3</Question_ID>
		<Question>Co je grading bankovek?</Question>
		<Answer>Grading bankovek je podobný proces jako grading mincí, zaměřený na hodnocení stavu bankovky. Faktory zahrnují zachovalost papíru, ostrost tisku, přítomnost skvrn, trhlin a dalších vad. Stupnice gradingu bankovek se pohybuje od „Poor“ (špatný) po „Gem Uncirculated“ (perfektní neoběhová). Stejně jako u mincí, spolupracujeme s mezinárodně uznávanou společností PGC, kde můžete využít našich služeb jako jejich obchodních partnerů.   </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=0&amp;QuestionId=3</loc>
		<title>AUREA - Co je grading bankovek?</title>
		<description>Grading bankovek je podobný proces jako grading mincí, zaměřený na hodnocení stavu bankovky.  Faktory zahrnují zachovalost papíru, ostrost tisku, přítomnost skvrn, trhlin a dalších vad.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>0</Topic_ID>
		<Topic>Obecné</Topic>
		<Question_ID>4</Question_ID>
		<Question>Jak se dělá grading mincí?</Question>
		<Answer>Poté co gradingová společnost obdrží minci nebo medaile dojde k posouzení pravosti a stavu. Proces zahrnuje pečlivé zkoumání mince a hodnocení jejích fyzických vlastností. Následně je tato mince porovnávána se stejným tipem a ohodnocena na standardizované stupnici. Výsledkem gradingu je mince označená “gradem” tedy hodnocením nebo mince necertifikovaná. Poté je zapečetěna v ochranném obalu.  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=0&amp;QuestionId=4</loc>
		<title>AUREA - Jak se dělá grading mincí?</title>
		<description>Poté co gradingová společnost obdrží minci nebo medaile dojde k posouzení pravosti a stavu.  Proces zahrnuje pečlivé zkoumání mince a hodnocení jejích fyzických vlastností.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>0</Topic_ID>
		<Topic>Obecné</Topic>
		<Question_ID>5</Question_ID>
		<Question>Kolik stojí grading mincí?</Question>
		<Answer>Cena za grading mincí se liší podle samotné hodnoty mince a rychlosti, s jakou je služba požadována. Obvykle se vybírá ze 4. kategorií. Nás aktuální ceník najdete v odkazu níže.   &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/grading-minci/"&gt;Více o NGC Certifikaci&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=0&amp;QuestionId=5</loc>
		<title>AUREA - Kolik stojí grading mincí?</title>
		<description>Cena za grading mincí se liší podle samotné hodnoty mince a rychlosti, s jakou je služba požadována.  Obvykle se vybírá ze 4.  kategorií.  Nás aktuální ceník najdete v odkazu níže.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>0</Topic_ID>
		<Topic>Obecné</Topic>
		<Question_ID>6</Question_ID>
		<Question>Kolik stojí grading bankovek?</Question>
		<Answer>Grading bankovek je obdobně nákladný jako grading mincí. Náklady se pohybují od 10 do 50 USD za bankovku, v závislosti na hodnotě bankovky a požadované rychlosti služby.  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=0&amp;QuestionId=6</loc>
		<title>AUREA - Kolik stojí grading bankovek?</title>
		<description>Grading bankovek je obdobně nákladný jako grading mincí.  Náklady se pohybují od 10 do 50 USD za bankovku, v závislosti na hodnotě bankovky a požadované rychlosti služby.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>0</Topic_ID>
		<Topic>Obecné</Topic>
		<Question_ID>7</Question_ID>
		<Question>Co se sbírkou mincí v pozůstalosti?</Question>
		<Answer>Před prodejem sbírky nebo samostatné mince, medaile nebo řádu je vhodné nechat je ocenit odborníkem. Osobní prohlídka je nejlepší pro optimální určení stavu a ceny. Možné je také zaslat fotografie. Mnohé mince mohou mít vysokou sběratelskou hodnotu. V případě zájmu o radu, ocenění nebo prodej zašlete fotografie na info@aurea.cz a na základě emailu Vám poradíme, jak dále postupovat.   &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/formular/"&gt;Kontaktní formulář - Klikni zde&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=0&amp;QuestionId=7</loc>
		<title>AUREA - Co se sbírkou mincí v pozůstalosti?</title>
		<description>Před prodejem sbírky nebo samostatné mince, medaile nebo řádu je vhodné nechat je ocenit odborníkem.  Osobní prohlídka je nejlepší pro optimální určení stavu a ceny.  Možné je také zaslat fotografie.  Mnohé mince mohou mít vysokou sběratelskou hodnotu.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>0</Topic_ID>
		<Topic>Obecné</Topic>
		<Question_ID>8</Question_ID>
		<Question>Jak prodat staré mince?</Question>
		<Answer>Možností je několik. Mince, bankovky a odznaky Vám rádi přijmeme do aukce, komisního prodeje nebo je od Vás vykoupíme. Prodej skrze aukci mnohdy vynáší největší zisk, avšak ne všechny sběratelské předměty jsou na zařazení do aukce vhodné. V případě, že nebudete mít zájem o vložení do aukce, nabídneme Vám nejvyšší možnou cenu k výkupu. Často nás navštěvují obchodníci a sběratelé, kteří preferují prodej napřímo. Můžete nás kdykoliv navštívit, případně předem zavolat a domluvit si schůzku (vhodné v případě většího množství předmětů).  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=0&amp;QuestionId=8</loc>
		<title>AUREA - Jak prodat staré mince?</title>
		<description>Možností je několik.  Mince, bankovky a odznaky Vám rádi přijmeme do aukce, komisního prodeje nebo je od Vás vykoupíme.  Prodej skrze aukci mnohdy vynáší největší zisk, avšak ne všechny sběratelské předměty jsou na zařazení do aukce vhodné.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>0</Topic_ID>
		<Topic>Obecné</Topic>
		<Question_ID>9</Question_ID>
		<Question>Jak prodat staré bankovky?</Question>
		<Answer>Prodej starých bankovek probíhá podobně jako prodej mincí. Lze je nabídnout na aukcích, prostřednictvím přímého prodeje, na online tržištích nebo přímo sběratelům. Stejně jako u mincí, máme v týmu specialistu na Notafilii. Můžete se na něj kdykoliv obrátit.  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/kontakty/"&gt;Jak nás kontaktovat ? - Klikni zde&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=0&amp;QuestionId=9</loc>
		<title>AUREA - Jak prodat staré bankovky?</title>
		<description>Prodej starých bankovek probíhá podobně jako prodej mincí.  Lze je nabídnout na aukcích, prostřednictvím přímého prodeje, na online tržištích nebo přímo sběratelům.  Stejně jako u mincí, máme v týmu specialistu na Notafilii.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>0</Topic_ID>
		<Topic>Obecné</Topic>
		<Question_ID>10</Question_ID>
		<Question>Kde prodat sbírku mincí?</Question>
		<Answer>Sbírku mincí lze prodat napřímo formou výkupu. Nadále je možný komisní prodej za Vámi určenou cenu nebo vložení do aukce. Kontaktovat nás můžete kdykoliv.   &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/formular/"&gt;Kontaktní formulář - Klikni zde&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=0&amp;QuestionId=10</loc>
		<title>AUREA - Kde prodat sbírku mincí?</title>
		<description>Sbírku mincí lze prodat napřímo formou výkupu.  Nadále je možný komisní prodej za Vámi určenou cenu nebo vložení do aukce.  Kontaktovat nás můžete kdykoliv.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>0</Topic_ID>
		<Topic>Obecné</Topic>
		<Question_ID>11</Question_ID>
		<Question>Kde prodat sbírku bankovek?</Question>
		<Answer>Sbírku bankovek můžete prodat na stejných místech jako sbírku mincí: na numismatických aukcích, ve specializovaných obchodech, na online tržištích nebo přímo sběratelům. I zde platí, že konzultace s odborníkem může zvýšit šance na výhodný prodej. A přesně takového u U nás v týmu máme. Zašlete pár fotografií a rádi Vám se vším pomůžeme.   &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/kontakty/"&gt;Jak nás kontaktovat ? - Klikni zde&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=0&amp;QuestionId=11</loc>
		<title>AUREA - Kde prodat sbírku bankovek?</title>
		<description>Sbírku bankovek můžete prodat na stejných místech jako sbírku mincí: na numismatických aukcích, ve specializovaných obchodech, na online tržištích nebo přímo sběratelům.  I zde platí, že konzultace s odborníkem může zvýšit šance na výhodný prodej.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>0</Topic_ID>
		<Topic>Obecné</Topic>
		<Question_ID>12</Question_ID>
		<Question>Jak začít sbírat mince?</Question>
		<Answer>Srdečně každému novému sběrateli doporučujeme studovat problematiku, než se pustí do samotného sbírání. Numismatika a notafilie je složitá a rozsáhlá disciplína a je proto nutné se nejprve seznámit se základy. Literatura je tak nejlepším přítelem každého začínajícího sběratele (odkaz na eshop). Dobré je určit si jaké období chcete sbírat. Dále se seznámit s určováním samotné mince, čtení opisů a určení stavu. Vhodné jistě bude pro nového sběratele osobně navštívit schůzky místní Numismatické společnosti (ČNS) nebo také nejbližší burzy. V případě dotazů se na Nás můžete obrátit.    &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/formular/"&gt;Kontaktní formulář - Klikni zde&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=0&amp;QuestionId=12</loc>
		<title>AUREA - Jak začít sbírat mince?</title>
		<description>Srdečně každému novému sběrateli doporučujeme studovat problematiku, než se pustí do samotného sbírání.  Numismatika a notafilie je složitá a rozsáhlá disciplína a je proto nutné se nejprve seznámit se základy.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>0</Topic_ID>
		<Topic>Obecné</Topic>
		<Question_ID>13</Question_ID>
		<Question>Jak začít sbírat bankovky?</Question>
		<Answer>Začátek sběratelství bankovek je podobný jako u mincí. Vyberte si oblast zájmu, studujte literaturu, navštěvujte burzy a aukce a zapojte se do komunity sběratelů. Naučte se hodnotit stav a autenticitu bankovek.  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/kontakty/"&gt;Jak nás kontaktovat ? - Klikni zde&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=0&amp;QuestionId=13</loc>
		<title>AUREA - Jak začít sbírat bankovky?</title>
		<description>Začátek sběratelství bankovek je podobný jako u mincí.  Vyberte si oblast zájmu, studujte literaturu, navštěvujte burzy a aukce a zapojte se do komunity sběratelů.  Naučte se hodnotit stav a autenticitu bankovek.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>1</Topic_ID>
		<Topic>Ocenění</Topic>
		<Question_ID>0</Question_ID>
		<Question>Jak ocenit starou minci?</Question>
		<Answer>Tento proces Vám můžeme usnadnit prostřednictvím našich odborníků na numismatiku a notafilii. Nabízíme profesionální určení a posudky k mincím a bankovkám založené na dlouholeté zkušenosti v oboru numismatiky a notafilie. &lt;br&gt;&lt;/br&gt;
Ocenění staré mince vyžaduje odborné znalosti a zahrnuje několik kroků:&lt;br&gt;&lt;/br&gt;
&lt;p&gt;1.	Identifikace mince. Pro ohodnocení je nutné určit typ mince, vydavatele, variantu, případně kde byla mince vyražena&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.	Stav: Hodnocení stavu mince je klíčové. Existují velice vzácné mince ve špatném stavu jejichž hodnota je minimální. Na druhou stranu i běžná mince v krásném stavu může být sběratelsky velmi zajímavá. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.	Vzácnost: Především u moderních mincí závisí její hodnota na nákladu, ve kterém byla vyražena. U starých mincí se vzácnost odvozuje od výskytu na trhu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.	Historický význam: Různé mince jsou spjaté s významnými historickými událostmi. Mezi ně mohou patřit “legionářské” denáry Marca Antonia nebo mince ražené za stavovského povstání mezi lety 1618–1620. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.	Tržní poptávka: Hodnota mince je také ovlivněna aktuální poptávkou mezi sběrateli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naše společnost Aurea Numismatika nabízí určení a ocenění mincí, medailí etc.&lt;/p&gt;  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=1&amp;QuestionId=0</loc>
		<title>AUREA - Jak ocenit starou minci?</title>
		<description>Tento proces Vám můžeme usnadnit prostřednictvím našich odborníků na numismatiku a notafilii.  Nabízíme profesionální určení a posudky k mincím a bankovkám založené na dlouholeté zkušenosti v oboru numismatiky a notafilie.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>1</Topic_ID>
		<Topic>Ocenění</Topic>
		<Question_ID>1</Question_ID>
		<Question>Jak ocenit starou bankovku?</Question>
		<Answer>&lt;p&gt;Postup pro ocenění staré bankovky je podobný jako u mincí:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.	Identifikace: Zjistěte základní informace o bankovce, jako je země původu, rok vydání, nominální hodnota a série.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.	Stav (Grading): Stav bankovky je zásadní. Hodnotí se čistota, absence trhlin, skvrn a jiných poškození.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.	Vzácnost: Zjistěte, kolik bylo vydáno kusů dané bankovky a jak je vzácná na trhu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.	Historický význam: Historické události spojené s bankovkou mohou zvýšit její hodnotu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.	Tržní poptávka: Hodnota bankovky je také ovlivněna aktuální poptávkou mezi sběrateli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kontaktujte nás pro odborné ocenění vaší bankovky. Nabízíme profesionální posudky a konzultace.&lt;/p&gt;  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=1&amp;QuestionId=1</loc>
		<title>AUREA - Jak ocenit starou bankovku?</title>
		<description> Postup pro ocenění staré bankovky je podobný jako u mincí: 
 1. 	Identifikace: Zjistěte základní informace o bankovce, jako je země původu, rok vydání, nominální hodnota a série.  
 2. 	Stav (Grading): Stav bankovky je zásadní.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>1</Topic_ID>
		<Topic>Ocenění</Topic>
		<Question_ID>2</Question_ID>
		<Question>Jak zjistit hodnotu staré mince?</Question>
		<Answer>&lt;p&gt;Hodnotu staré mince lze zjistit několika způsoby:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.	Konzultace s odborníkem: Numismatik může poskytnout přesné informace o předloženém předmětu a určit reálnou tržní cenu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.	Aukce a tržní ceny: Sledování aukčních výsledků a tržních cen podobných mincí může poskytnout představu o hodnotě.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.	Katalogy: Numismatické publikace často odhadují také přibližné hodnoty mincí a medailí. Závisí mnohdy na stáří publikace a místě vydání. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naše společnost Aurea Numismatika nabízí odborné ocenění a konzultace pro zjištění hodnoty Vašich mincí.&lt;/p&gt;  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/kontakty/"&gt;Jak nás kontaktovat ? - Klikni zde&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=1&amp;QuestionId=2</loc>
		<title>AUREA - Jak zjistit hodnotu staré mince?</title>
		<description> Hodnotu staré mince lze zjistit několika způsoby: 
 1. 	Konzultace s odborníkem: Numismatik může poskytnout přesné informace o předloženém předmětu a určit reálnou tržní cenu.  
 2.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>1</Topic_ID>
		<Topic>Ocenění</Topic>
		<Question_ID>3</Question_ID>
		<Question>Jak zjistit hodnotu antické mince?</Question>
		<Answer>&lt;p&gt;Zjištění hodnoty antické mince zahrnuje:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vezmeme si příkladem jednu z nejrozšířenějších řeckých antických mincí. Tetradrachmu Alexandra Velikého. V první řadě je nutné přesvědčit se o pravosti dané mince. Dále je nutné identifikovat typ mince, tedy kde byla vyražena a kdy. U těchto mincí se lze setkat s mnoha variantami raženými za Alexandrova života i po smrti. Některé jsou tak cennější než jiné. Dále je třeba zjistit tržní hodnotu daného typu a jaká je poptávka mezi sběrateli.&lt;/p&gt;
Naše společnost se specializuje na ocenění a prodej antických mincí. Kontaktujte nás pro více informací.  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/kontakty/"&gt;Jak nás kontaktovat ? - Klikni zde&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=1&amp;QuestionId=3</loc>
		<title>AUREA - Jak zjistit hodnotu antické mince?</title>
		<description> Zjištění hodnoty antické mince zahrnuje: 
 Vezmeme si příkladem jednu z nejrozšířenějších řeckých antických mincí.  Tetradrachmu Alexandra Velikého.  V první řadě je nutné přesvědčit se o pravosti dané mince.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>1</Topic_ID>
		<Topic>Ocenění</Topic>
		<Question_ID>4</Question_ID>
		<Question>Jak probíhá ocenění mincí?</Question>
		<Answer>Ocenění mincí probíhá následovně: Minci prozkoumá náš odborník, který určí její pravost a zachovalost. Při ocenění hraje roli kov, historická hodnota, zachovalost a další faktory. Následně blíže určí typ této mince a její specifika. Na základě toho stanoví její reálnou tržní hodnotu.Tržní hodnota se stanovuje nejčastěji na základě hodnoty kovu, či dohledatelných skutečných prodejných cen na trhu.  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=1&amp;QuestionId=4</loc>
		<title>AUREA - Jak probíhá ocenění mincí?</title>
		<description>Ocenění mincí probíhá následovně: Minci prozkoumá náš odborník, který určí její pravost a zachovalost.  Při ocenění hraje roli kov, historická hodnota, zachovalost a další faktory.  Následně blíže určí typ této mince a její specifika.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>1</Topic_ID>
		<Topic>Ocenění</Topic>
		<Question_ID>5</Question_ID>
		<Question>Jak probíhá ocenění bankovek?</Question>
		<Answer>&lt;p&gt;Ocenění bankovek zahrnuje:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.	Předání bankovky: Bankovka je předána odborníkovi na notafilii.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.	Hodnocení stavu (Grading): Bankovka je pečlivě zkoumána a hodnocena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.	Identifikace a výzkum: Odborník identifikuje bankovku a provede výzkum její historie a vzácnosti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.	Stanovení hodnoty: Na základě hodnocení, vzácnosti a tržních cen je stanovena hodnota bankovky.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.	Certifikace: V případě potřeby může být bankovka certifikována.&lt;/p&gt;  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=1&amp;QuestionId=5</loc>
		<title>AUREA - Jak probíhá ocenění bankovek?</title>
		<description> Ocenění bankovek zahrnuje: 
 1. 	Předání bankovky: Bankovka je předána odborníkovi na notafilii.  
 2. 	Hodnocení stavu (Grading): Bankovka je pečlivě zkoumána a hodnocena.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>1</Topic_ID>
		<Topic>Ocenění</Topic>
		<Question_ID>6</Question_ID>
		<Question>Kolik stojí ocenění mincí?</Question>
		<Answer>Cena za ocenění mincí se liší podle několika faktorů, jako je složitost ocenění a hodnota mince. Rádi Vám poradíme zdarma, odborné posudky jsou vystavovány za úplatu.Neváhejte se na nás Nezávazně obrátit.   &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/formular/"&gt;Kontaktní formulář - Klikni zde&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=1&amp;QuestionId=6</loc>
		<title>AUREA - Kolik stojí ocenění mincí?</title>
		<description>Cena za ocenění mincí se liší podle několika faktorů, jako je složitost ocenění a hodnota mince.  Rádi Vám poradíme zdarma, odborné posudky jsou vystavovány za úplatu. Neváhejte se na nás Nezávazně obrátit.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>1</Topic_ID>
		<Topic>Ocenění</Topic>
		<Question_ID>7</Question_ID>
		<Question>Kolik stojí ocenění bankovek?</Question>
		<Answer>Cena za ocenění bankovek závisí na složitosti a hodnotě bankovky. Rádi Vám poradíme zdarma, odborné posudky jsou vystavovány za úplatu. Pro přesnou cenu nezávazně kontaktujte naši společnost.  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/formular/"&gt;Kontaktní formulář - Klikni zde&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=1&amp;QuestionId=7</loc>
		<title>AUREA - Kolik stojí ocenění bankovek?</title>
		<description>Cena za ocenění bankovek závisí na složitosti a hodnotě bankovky.  Rádi Vám poradíme zdarma, odborné posudky jsou vystavovány za úplatu.  Pro přesnou cenu nezávazně kontaktujte naši společnost.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>1</Topic_ID>
		<Topic>Ocenění</Topic>
		<Question_ID>8</Question_ID>
		<Question>Jaký je postup při výkupu mincí?</Question>
		<Answer>Postup při výkupu mincí zahrnuje: Mince převezme odborník na numismatiku, který ji určí a následně ocení. Na základě ocenění se dohodnete na nabídce za danou minci. Po dohodě Vám bude vyplacena částka Vámi preferovaným způsobem.  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=1&amp;QuestionId=8</loc>
		<title>AUREA - Jaký je postup při výkupu mincí?</title>
		<description>Postup při výkupu mincí zahrnuje: Mince převezme odborník na numismatiku, který ji určí a následně ocení.  Na základě ocenění se dohodnete na nabídce za danou minci.  Po dohodě Vám bude vyplacena částka Vámi preferovaným způsobem.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>1</Topic_ID>
		<Topic>Ocenění</Topic>
		<Question_ID>9</Question_ID>
		<Question>Jaký je postup při výkupu bankovek?</Question>
		<Answer>&lt;p&gt;Postup při výkupu bankovek je podobný jako u mincí:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.	Předání bankovky: Bankovka je předána odborníkovi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.	Ocenění: Bankovka je oceněna odborníkem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.	Nabídka ceny: Na základě ocenění je vám nabídnuta cena za bankovku.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.	Platba: Po dohodě je vám vyplacena sjednaná částka.&lt;/p&gt;  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=1&amp;QuestionId=9</loc>
		<title>AUREA - Jaký je postup při výkupu bankovek?</title>
		<description> Postup při výkupu bankovek je podobný jako u mincí: 
 1. 	Předání bankovky: Bankovka je předána odborníkovi.  
 2. 	Ocenění: Bankovka je oceněna odborníkem.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>1</Topic_ID>
		<Topic>Ocenění</Topic>
		<Question_ID>10</Question_ID>
		<Question>Jaké mince jsou nejcennější?</Question>
		<Answer>V krátkosti určit vzácnost mince není jednoduché. Existuje řada mincí, které byly raženy k významné události nebo významnou osobou. To drasticky zvyšuje jejich hodnotu. Důležitá je také zachovalost předmětu. I relativně běžná mince může mít v luxusní zachovalosti vysokou hodnotu. Cenu mince zvyšuje případně vada (chyboražba) a množství, ve kterém byla vyražena. U některých typů mincí se jejich hodnota odvozuje z velké části od obsahu drahého kovu.   </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=1&amp;QuestionId=10</loc>
		<title>AUREA - Jaké mince jsou nejcennější?</title>
		<description>V krátkosti určit vzácnost mince není jednoduché.  Existuje řada mincí, které byly raženy k významné události nebo významnou osobou.  To drasticky zvyšuje jejich hodnotu.  Důležitá je také zachovalost předmětu.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>1</Topic_ID>
		<Topic>Ocenění</Topic>
		<Question_ID>11</Question_ID>
		<Question>Jaké bankovky jsou nejcennější?</Question>
		<Answer>&lt;p&gt;Nejcennější bankovky zahrnují:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.	Vzácné historické bankovky: Bankovky vydané v omezeném množství nebo s historickým významem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.	Chybové bankovky: Bankovky s chybným tiskem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.	Bankovky s unikátními sériovými čísly: Bankovky s nízkými nebo speciálními sériovými čísly.&lt;/p&gt;  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=1&amp;QuestionId=11</loc>
		<title>AUREA - Jaké bankovky jsou nejcennější?</title>
		<description> Nejcennější bankovky zahrnují: 
 1. 	Vzácné historické bankovky: Bankovky vydané v omezeném množství nebo s historickým významem.  
 2. 	Chybové bankovky: Bankovky s chybným tiskem.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>1</Topic_ID>
		<Topic>Ocenění</Topic>
		<Question_ID>12</Question_ID>
		<Question>Dostanu víc za zboží v aukci nebo za výkup?</Question>
		<Answer>To záleží na typu a vzácnosti předmětu. U vzácných a vysoce sběratelských předmětů může aukce přinést vyšší cenu díky konkurenčnímu přihazování. Na druhé straně, výkup za hotové nabízí okamžitou platbu a méně rizika. Vždy je nejlepší konzultovat konkrétní předmět s odborníkem, aby se zvolila nejvýhodnější metoda prodeje.  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=1&amp;QuestionId=12</loc>
		<title>AUREA - Dostanu víc za zboží v aukci nebo za výkup?</title>
		<description>To záleží na typu a vzácnosti předmětu.  U vzácných a vysoce sběratelských předmětů může aukce přinést vyšší cenu díky konkurenčnímu přihazování.  Na druhé straně, výkup za hotové nabízí okamžitou platbu a méně rizika.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>2</Topic_ID>
		<Topic> Investice</Topic>
		<Question_ID>0</Question_ID>
		<Question>Jak investovat do zlatých mincí?</Question>
		<Answer> Investování do zlatých mincí může být velmi výhodné, pokud máte správné informace a pomoc. Zlaté mince se obecně dělí na investiční a sběratelské. Investiční mince jsou často raženy v limitovaných edicích a mají vysokou čistotu zlata. Pro investování je důležité sledovat aktuální cenu zlata na trhu a vybírat mince, které mají i numismatickou hodnotu. Naše společnost nabízí široký výběr zlatých investičních mincí a rádi Vám poradíme, které mince jsou nejvhodnější pro investici.   </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=2&amp;QuestionId=0</loc>
		<title>AUREA - Jak investovat do zlatých mincí?</title>
		<description> Investování do zlatých mincí může být velmi výhodné, pokud máte správné informace a pomoc.  Zlaté mince se obecně dělí na investiční a sběratelské.  Investiční mince jsou často raženy v limitovaných edicích a mají vysokou čistotu zlata.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>2</Topic_ID>
		<Topic> Investice</Topic>
		<Question_ID>1</Question_ID>
		<Question>Jak investovat do stříbrných mincí?</Question>
		<Answer>Investování do stříbrných mincí je podobné jako u zlatých mincí. Stříbrné mince mohou být více atraktivní vzhledem k jejich nižší ceně. Také se razí mnohem více druhů a motivů. Je důležité také přihlédnout k nákladu. Některé limitované ražby mohou cenově zdaleka přesahovat cenu kovu  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=2&amp;QuestionId=1</loc>
		<title>AUREA - Jak investovat do stříbrných mincí?</title>
		<description>Investování do stříbrných mincí je podobné jako u zlatých mincí.  Stříbrné mince mohou být více atraktivní vzhledem k jejich nižší ceně.  Také se razí mnohem více druhů a motivů.  Je důležité také přihlédnout k nákladu.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>2</Topic_ID>
		<Topic> Investice</Topic>
		<Question_ID>2</Question_ID>
		<Question>Jaké jsou nejlepší investiční mince? </Question>
		<Answer>Mezi nejoblíbenější a nejlikvidnější patří světoznámé ražby Krugerrand z Jižní Afriky, American Silver Eagle z USA, Kanadský Maple Leaf, nebo Rakouský Wiener Philharmoniker. Na našich stránkách nabízíme širokou škálu těchto mincí   </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=2&amp;QuestionId=2</loc>
		<title>AUREA - Jaké jsou nejlepší investiční mince? </title>
		<description>Mezi nejoblíbenější a nejlikvidnější patří světoznámé ražby Krugerrand z Jižní Afriky, American Silver Eagle z USA, Kanadský Maple Leaf, nebo Rakouský Wiener Philharmoniker.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>2</Topic_ID>
		<Topic> Investice</Topic>
		<Question_ID>3</Question_ID>
		<Question>Jaké jsou nejlepší investiční bankovky?</Question>
		<Answer>Investiční bankovky jsou obvykle vzácné a dobře zachovalé kusy, které mají historickou nebo sběratelskou hodnotu. Patří sem například vzácné emise starších bankovek nebo limitované série moderních bankovek. Pro konkrétní doporučení se můžete obrátit na naše odborníky na notafilii, kteří Vám rádi poradí   </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=2&amp;QuestionId=3</loc>
		<title>AUREA - Jaké jsou nejlepší investiční bankovky?</title>
		<description>Investiční bankovky jsou obvykle vzácné a dobře zachovalé kusy, které mají historickou nebo sběratelskou hodnotu.  Patří sem například vzácné emise starších bankovek nebo limitované série moderních bankovek.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>2</Topic_ID>
		<Topic> Investice</Topic>
		<Question_ID>4</Question_ID>
		<Question>Jak se hodnotí investiční mince? </Question>
		<Answer>Na základě několik faktorů. Prvním z nich je obsah drahého kovu a ryzost (v naprosté většině jsou mince ve váze tzv. trojské unce 31,1 gramu a ryzosti 999/1000). Existují také moderní investiční mince ražené v menším nákladu a díky tomu přesahují cenu kovu v nich obsaženém.   </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=2&amp;QuestionId=4</loc>
		<title>AUREA - Jak se hodnotí investiční mince? </title>
		<description>Na základě několik faktorů.  Prvním z nich je obsah drahého kovu a ryzost (v naprosté většině jsou mince ve váze tzv.  trojské unce 31,1 gramu a ryzosti 999/1000).</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>2</Topic_ID>
		<Topic> Investice</Topic>
		<Question_ID>5</Question_ID>
		<Question>Jak se hodnotí investiční bankovky?</Question>
		<Answer>Hodnocení investičních bankovek zahrnuje posouzení jejich stavu, vzácnosti a historického významu. Faktory, které se zohledňují, zahrnují zachovalost papíru, ostrost tisku a jakékoliv poškození. Pro profesionální hodnocení bankovek nabízíme služby certifikace ve spolupráci s renomovanými institucemi  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=2&amp;QuestionId=5</loc>
		<title>AUREA - Jak se hodnotí investiční bankovky?</title>
		<description>Hodnocení investičních bankovek zahrnuje posouzení jejich stavu, vzácnosti a historického významu.  Faktory, které se zohledňují, zahrnují zachovalost papíru, ostrost tisku a jakékoliv poškození.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>2</Topic_ID>
		<Topic> Investice</Topic>
		<Question_ID>6</Question_ID>
		<Question>Moderní sběratelství</Question>
		<Answer>Moderní sběratelství zahrnuje sbírání mincí a bankovek většinou z20. století. Takové mince a medaile jsou dobře popsané v katalozích. Sběratelé se tak zaměřují na jednotlivé ročníky a případně mincovny. Mnoho moderních sběratelů se zaměřuje na mince vyražené v omezeném nákladu. Naše aukce a online obchod nabízejí široký výběr moderních sběratelských předmětů  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=2&amp;QuestionId=6</loc>
		<title>AUREA - Moderní sběratelství</title>
		<description>Moderní sběratelství zahrnuje sbírání mincí a bankovek většinou z20.  století.  Takové mince a medaile jsou dobře popsané v katalozích.  Sběratelé se tak zaměřují na jednotlivé ročníky a případně mincovny.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>2</Topic_ID>
		<Topic> Investice</Topic>
		<Question_ID>7</Question_ID>
		<Question>Moderní notafilie</Question>
		<Answer>Moderní notafilie se zaměřuje na sbírání a studium bankovek vydaných v nedávné době. Sběratelé hodnotí bankovky nejen podle jejich nominální hodnoty, ale také podle jejich designu, historie a limitované dostupnosti. Naši odborníci na notafilii Vám rádi poradí, které moderní bankovky mají potenciál pro růst hodnoty  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=2&amp;QuestionId=7</loc>
		<title>AUREA - Moderní notafilie</title>
		<description>Moderní notafilie se zaměřuje na sbírání a studium bankovek vydaných v nedávné době.  Sběratelé hodnotí bankovky nejen podle jejich nominální hodnoty, ale také podle jejich designu, historie a limitované dostupnosti.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>3</Topic_ID>
		<Topic>Historie a sběratelství</Topic>
		<Question_ID>0</Question_ID>
		<Question>Jaké jsou nejstarší mince světa?</Question>
		<Answer>Nejstarší mince na světě vznikly v oblasti malé Asie v dnešním Turecku. Na území tehdejší Lýdie došlo k ražbě zlatých mincí z kovu zvaného elektrum (slitina stříbra a zlata). Tato mince zobrazuje majestátní lví hlavu směrem doprava s otevřenou tlamou. Ražba těchto mincí byla podmíněna rozvojem obchodu v oblasti malé Asie. Podobně stará jsou Čínská předmincovní platidla zvaná „Spade Money“ lité z bronzu. Vyráběna byly ve formě předmětů jako např. nůž nebo klíč. - odkaz na Čínu z aukce  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=3&amp;QuestionId=0</loc>
		<title>AUREA - Jaké jsou nejstarší mince světa?</title>
		<description>Nejstarší mince na světě vznikly v oblasti malé Asie v dnešním Turecku.  Na území tehdejší Lýdie došlo k ražbě zlatých mincí z kovu zvaného elektrum (slitina stříbra a zlata).  Tato mince zobrazuje majestátní lví hlavu směrem doprava s otevřenou tlamou.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>3</Topic_ID>
		<Topic>Historie a sběratelství</Topic>
		<Question_ID>1</Question_ID>
		<Question>Jaké jsou nejcennější historické mince?</Question>
		<Answer>Mezi nejcennější historické mince patří například Flowing Hair Dollar z roku 1794, který byl v roce 2013 prodán za více než 10 milionů dolarů, nebo Brasher Doubloon z roku 1787. Ceny těchto mincí se mohou pohybovat v řádech desítek milionů korun. Jejich vzácnost a  cena je podmíněna zajímavým historickým příběhem, který stál za jejich ražbou.  Na našem webu v sekci aukcí najdete informace o významných prodejích a cenných mincích  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=3&amp;QuestionId=1</loc>
		<title>AUREA - Jaké jsou nejcennější historické mince?</title>
		<description>Mezi nejcennější historické mince patří například Flowing Hair Dollar z roku 1794, který byl v roce 2013 prodán za více než 10 milionů dolarů, nebo Brasher Doubloon z roku 1787.  Ceny těchto mincí se mohou pohybovat v řádech desítek milionů korun.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>3</Topic_ID>
		<Topic>Historie a sběratelství</Topic>
		<Question_ID>2</Question_ID>
		<Question>Jaké jsou nejcennější historické bankovky?</Question>
		<Answer>Nejcennější historické bankovky zahrnují například 1000 dolarovou bankovku z roku 1890, známou jako Grand Watermelon, která byla prodána za více než 3 miliony dolarů. Další vzácné bankovky jsou například německé hyperinflační bankovky z 20. let 20. století nebo staré čínské bankovky. Více informací naleznete v článcích na našem webu nebo kontaktujte naše odborníky  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=3&amp;QuestionId=2</loc>
		<title>AUREA - Jaké jsou nejcennější historické bankovky?</title>
		<description>Nejcennější historické bankovky zahrnují například 1000 dolarovou bankovku z roku 1890, známou jako Grand Watermelon, která byla prodána za více než 3 miliony dolarů.  Další vzácné bankovky jsou například německé hyperinflační bankovky z 20.  let 20.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>3</Topic_ID>
		<Topic>Historie a sběratelství</Topic>
		<Question_ID>3</Question_ID>
		<Question>Jaké mince se sbírají v České republice?</Question>
		<Answer>Mezi nejoblíbenější jsou mince historicky spjaté s naší vlastí. Mezi ně patří novodobé ražby ČR, dále mince z období ČSSR a 1. Republiky. Velká část sběratelů se věnuje také období vlády Habsburků, kteří na našem území vládly s přestávkami mezi lety 1526 až 1918. Neméně zajímavé a obsahově bohaté je mincovnictví středověké, kterému vévodí období ražby Pražského groše (1300-1547) a denárů (10. až 13. století)  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=3&amp;QuestionId=3</loc>
		<title>AUREA - Jaké mince se sbírají v České republice?</title>
		<description>Mezi nejoblíbenější jsou mince historicky spjaté s naší vlastí.  Mezi ně patří novodobé ražby ČR, dále mince z období ČSSR a 1.  Republiky.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>3</Topic_ID>
		<Topic>Historie a sběratelství</Topic>
		<Question_ID>4</Question_ID>
		<Question>Jaké bankovky se sbírají v České republice?</Question>
		<Answer>Sběratelé v České republice často hledají bankovky z období první republiky, protektorátu Čechy a Morava, a také bankovky z doby Československa. Populární jsou také bankovky z období Rakouska-Uherska  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=3&amp;QuestionId=4</loc>
		<title>AUREA - Jaké bankovky se sbírají v České republice?</title>
		<description>Sběratelé v České republice často hledají bankovky z období první republiky, protektorátu Čechy a Morava, a také bankovky z doby Československa.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>3</Topic_ID>
		<Topic>Historie a sběratelství</Topic>
		<Question_ID>5</Question_ID>
		<Question>Jaké jsou sběratelské trendy v numismatice?</Question>
		<Answer>Sběratelské trendy v numismatice se mění, ale v současné době je velký zájem o pamětní mince Československa, dále o stříbrné ražby Habsburků a také stříbrné středověké mince. Pro aktuální trendy a novinky se podívejte na naše články na webu AUREA. Článek na toto téma je třeba doplnit.  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=3&amp;QuestionId=5</loc>
		<title>AUREA - Jaké jsou sběratelské trendy v numismatice?</title>
		<description>Sběratelské trendy v numismatice se mění, ale v současné době je velký zájem o pamětní mince Československa, dále o stříbrné ražby Habsburků a také stříbrné středověké mince.  Pro aktuální trendy a novinky se podívejte na naše články na webu AUREA.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>3</Topic_ID>
		<Topic>Historie a sběratelství</Topic>
		<Question_ID>6</Question_ID>
		<Question>Jaké jsou sběratelské trendy v notafilii?</Question>
		<Answer>V notafilii jsou oblíbené bankovky s historickým významem, bankovky s chybnými tisky a limitované edice. Rovněž roste zájem o bankovky z rozvojových zemí a speciální vydání.   </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=3&amp;QuestionId=6</loc>
		<title>AUREA - Jaké jsou sběratelské trendy v notafilii?</title>
		<description>V notafilii jsou oblíbené bankovky s historickým významem, bankovky s chybnými tisky a limitované edice.  Rovněž roste zájem o bankovky z rozvojových zemí a speciální vydání.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>3</Topic_ID>
		<Topic>Historie a sběratelství</Topic>
		<Question_ID>7</Question_ID>
		<Question>Jaké jsou druhy mincí?</Question>
		<Answer>Existuje velká řada druhu. Velmi jednoduše je lze rozčlenit na mince oběhové (ty, které byly skutečně používány při každodenní směně), pamětní (vyražené na památku nebo k významné události) a investiční (o těch již byla řeč). Je třeba dbát na rozlišování mincí a medailí. Mince jako taková má uvedenou nebo přiřazenou nominální hodnotu. Medaile je předmětem čistě uměleckým bez nominální hodnoty, a tedy se neužívali k platbě.   </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=3&amp;QuestionId=7</loc>
		<title>AUREA - Jaké jsou druhy mincí?</title>
		<description>Existuje velká řada druhu.  Velmi jednoduše je lze rozčlenit na mince oběhové (ty, které byly skutečně používány při každodenní směně), pamětní (vyražené na památku nebo k významné události) a investiční (o těch již byla řeč).</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>3</Topic_ID>
		<Topic>Historie a sběratelství</Topic>
		<Question_ID>8</Question_ID>
		<Question>Jaké jsou druhy bankovek?</Question>
		<Answer>Bankovky se dělí na oběhové bankovky, pamětní bankovky, bankovky s chybnými tisky a limitované edice. Každý typ má svou specifickou sběratelskou hodnotu.   </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=3&amp;QuestionId=8</loc>
		<title>AUREA - Jaké jsou druhy bankovek?</title>
		<description>Bankovky se dělí na oběhové bankovky, pamětní bankovky, bankovky s chybnými tisky a limitované edice.  Každý typ má svou specifickou sběratelskou hodnotu.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>4</Topic_ID>
		<Topic>Certifikace a posudky</Topic>
		<Question_ID>0</Question_ID>
		<Question>Co je NGC certifikace?</Question>
		<Answer>NGC (Numismatic Guaranty Corporation) certifikace je proces, kdy nezávislí odborníci ověřují pravost, kvalitu a stav mince nebo medaile. Mince je následně umístěna do plastového pouzdra (slab), které nelze bez poškození otevřít. Na slabu jsou uvedeny informace o minci a její hodnocení. Každá etue má unikátní certifikační číslo, které lze dohledat v databázi na internetu.  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/grading-minci/"&gt;Grading mincí - Ceník a více informací&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=4&amp;QuestionId=0</loc>
		<title>AUREA - Co je NGC certifikace?</title>
		<description>NGC (Numismatic Guaranty Corporation) certifikace je proces, kdy nezávislí odborníci ověřují pravost, kvalitu a stav mince nebo medaile.  Mince je následně umístěna do plastového pouzdra (slab), které nelze bez poškození otevřít.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>4</Topic_ID>
		<Topic>Certifikace a posudky</Topic>
		<Question_ID>1</Question_ID>
		<Question>Co je PMG certifikace?</Question>
		<Answer>PMG (Paper Money Guaranty) certifikace je podobný proces jako NGC certifikace, ale zaměřený na bankovky. Odborníci hodnotí pravost, stav a kvalitu bankovky, která je poté zapečetěna v ochranném obalu s unikátním certifikačním číslem. Více informací najdete na webu PMG.  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.pmgnotes.com"&gt;PMG&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=4&amp;QuestionId=1</loc>
		<title>AUREA - Co je PMG certifikace?</title>
		<description>PMG (Paper Money Guaranty) certifikace je podobný proces jako NGC certifikace, ale zaměřený na bankovky.  Odborníci hodnotí pravost, stav a kvalitu bankovky, která je poté zapečetěna v ochranném obalu s unikátním certifikačním číslem.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>4</Topic_ID>
		<Topic>Certifikace a posudky</Topic>
		<Question_ID>2</Question_ID>
		<Question>Jak získat NGC certifikaci?</Question>
		<Answer>Pro získání NGC certifikace je potřeba doručit mince na naši prodejnu. Zde odborníci posoudí, zda je mince vhodná k certifikaci, a odhadnou přibližné náklady. Mince následně odešleme do NGC, kde proběhne samotný proces gradingu. Doba zpracování je obvykle 3-6 měsíců.  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/grading-minci/"&gt;Grading mincí - Ceník a více informací&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=4&amp;QuestionId=2</loc>
		<title>AUREA - Jak získat NGC certifikaci?</title>
		<description>Pro získání NGC certifikace je potřeba doručit mince na naši prodejnu.  Zde odborníci posoudí, zda je mince vhodná k certifikaci, a odhadnou přibližné náklady.  Mince následně odešleme do NGC, kde proběhne samotný proces gradingu.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>4</Topic_ID>
		<Topic>Certifikace a posudky</Topic>
		<Question_ID>3</Question_ID>
		<Question>Jak získat PMG certifikaci?</Question>
		<Answer>Proces získání PMG certifikace je obdobný jako u NGC. Bankovky je třeba doručit k nám na prodejnu, kde je odborníci posoudí a odešlou do PMG.   &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.pmgnotes.com"&gt;PMG&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=4&amp;QuestionId=3</loc>
		<title>AUREA - Jak získat PMG certifikaci?</title>
		<description>Proces získání PMG certifikace je obdobný jako u NGC.  Bankovky je třeba doručit k nám na prodejnu, kde je odborníci posoudí a odešlou do PMG.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>4</Topic_ID>
		<Topic>Certifikace a posudky</Topic>
		<Question_ID>4</Question_ID>
		<Question>Jak posoudit pravost mince?</Question>
		<Answer>&lt;p&gt;Posouzení pravosti mince zahrnuje několik kroků, které mohou zahrnovat následující:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.	Vizuální inspekce: Minci je nutné prozkoumat pod lupou nebo mikroskopem. Je třeba se zaměřit nejen na plochy, ale i na hranu mince. Tak se zjistí, zda není mince poškozená nebo zda nemá stopu po uchycení.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.	Hmotnost a rozměry: Mince se zváží. Historicky byly mince ražené dle různých mincovních řádů a jejich váha tak byla pevně daná. Rozměry jsou důležité především u moderních mincí. Ty byly ražené automaticky a měli by tak být vzájemně shodné.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.	Magnetický test: Některé padělky mohou být magnetické, zatímco pravé mince obvykle nejsou. Především zlaté a stříbrné mince by neměly reagovat na magnet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.	Odborný posudek: Nejlepší způsob, jak ověřit pravost mince, je nechat ji posoudit odborníkem nebo certifikační společností jako je NGC.&lt;/p&gt;  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=4&amp;QuestionId=4</loc>
		<title>AUREA - Jak posoudit pravost mince?</title>
		<description> Posouzení pravosti mince zahrnuje několik kroků, které mohou zahrnovat následující: 
 1. 	Vizuální inspekce: Minci je nutné prozkoumat pod lupou nebo mikroskopem.  Je třeba se zaměřit nejen na plochy, ale i na hranu mince.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>4</Topic_ID>
		<Topic>Certifikace a posudky</Topic>
		<Question_ID>5</Question_ID>
		<Question>Jak posoudit pravost bankovky?</Question>
		<Answer>&lt;p&gt;Posouzení pravosti bankovky může zahrnovat:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.	&lt;b&gt;Vizuální inspekce&lt;/b&gt;: Zkontrolujte bankovku na přítomnost vodotisků, bezpečnostních prvků a mikrotextů.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.	&lt;b&gt;Ultrafialové světlo&lt;/b&gt;: Některé bankovky mají bezpečnostní prvky viditelné pouze pod UV světlem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.	&lt;b&gt;Dotyková analýza&lt;/b&gt;: Originální bankovky mají specifickou texturu a pevnost papíru.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.	&lt;b&gt;Srovnání s referenční bankovkou&lt;/b&gt;: Porovnejte bankovku s autentickou bankovkou stejného typu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.	&lt;b&gt;Odborný posudek&lt;/b&gt;: Nejlepší způsob, jak ověřit pravost bankovky, je nechat ji posoudit odborníkem nebo certifikační společností jako je PMG.&lt;/p&gt;  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=4&amp;QuestionId=5</loc>
		<title>AUREA - Jak posoudit pravost bankovky?</title>
		<description> Posouzení pravosti bankovky může zahrnovat: 
 1. 	&lt;b&gt;Vizuální inspekce&lt;/b&gt;: Zkontrolujte bankovku na přítomnost vodotisků, bezpečnostních prvků a mikrotextů.  
 2.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>4</Topic_ID>
		<Topic>Certifikace a posudky</Topic>
		<Question_ID>6</Question_ID>
		<Question>Jak získat odborný posudek na mince?</Question>
		<Answer>Odborný posudek na mince můžete získat doručením mincí na naši prodejnu, kde je posoudí naši odborníci s mnohaletou zkušeností. Dáme Vám na něj razítko a zatavíme Vám ho. Posudky od Nás jsou uznávané pro pozůstalost; dědické řízení; rozvodová řízení. Pan Ing. Veselý má přes 40. let zkušeností a podepisuje se nejen za firmu, ale i za sebe.   &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https:://www.aurea.cz/formular"&gt;Ve formuláři zvolte možnost "Posudek" &lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=4&amp;QuestionId=6</loc>
		<title>AUREA - Jak získat odborný posudek na mince?</title>
		<description>Odborný posudek na mince můžete získat doručením mincí na naši prodejnu, kde je posoudí naši odborníci s mnohaletou zkušeností.  Dáme Vám na něj razítko a zatavíme Vám ho.  Posudky od Nás jsou uznávané pro pozůstalost; dědické řízení; rozvodová řízení.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>4</Topic_ID>
		<Topic>Certifikace a posudky</Topic>
		<Question_ID>7</Question_ID>
		<Question>Jak získat odborný posudek na bankovky?</Question>
		<Answer>Odborný posudek na bankovky získáte obdobně jako u mincí. Navštivte naši prodejnu s bankovkami, které chcete nechat posoudit. Naši specialisté vám poskytnou detailní hodnocení.   </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=4&amp;QuestionId=7</loc>
		<title>AUREA - Jak získat odborný posudek na bankovky?</title>
		<description>Odborný posudek na bankovky získáte obdobně jako u mincí.  Navštivte naši prodejnu s bankovkami, které chcete nechat posoudit.  Naši specialisté vám poskytnou detailní hodnocení.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>5</Topic_ID>
		<Topic>Aukce</Topic>
		<Question_ID>0</Question_ID>
		<Question>Co je aukce ?</Question>
		<Answer>Aukce je způsob prodeje předmětu prostřednictvím dražebníka, kdy zájemci podávají své nabídky a předmět je prodán nejvyšší nabídce. Tento proces umožňuje dosažení vyšší ceny u vzácných nebo sběratelsky hodnotných předmětů.  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https:://www.aurea.cz/aukce"&gt;Více informací naleznete zde!&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=5&amp;QuestionId=0</loc>
		<title>AUREA - Co je aukce ?</title>
		<description>Aukce je způsob prodeje předmětu prostřednictvím dražebníka, kdy zájemci podávají své nabídky a předmět je prodán nejvyšší nabídce.  Tento proces umožňuje dosažení vyšší ceny u vzácných nebo sběratelsky hodnotných předmětů.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>5</Topic_ID>
		<Topic>Aukce</Topic>
		<Question_ID>1</Question_ID>
		<Question>Jak se zúčastnit aukce mincí?</Question>
		<Answer>Účastnit se můžete několika způsoby:
&lt;p&gt;1.	Osobně v sále: Přihlaste se do aukce na místě, kde obdržíte dražební číslo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.	On-line (v sálové aukci a eAukci): Sledujte a dražte živě přes aukční systém LiveBid.cz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.	Telefonicky: Předem si domluvte účast a my vás během aukce budeme kontaktovat a dražit za vás dle vašich pokynů.&lt;/p&gt;  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https:://www.aurea.cz/aukce"&gt;Více informací naleznete zde!&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=5&amp;QuestionId=1</loc>
		<title>AUREA - Jak se zúčastnit aukce mincí?</title>
		<description>Účastnit se můžete několika způsoby:
 1. 	Osobně v sále: Přihlaste se do aukce na místě, kde obdržíte dražební číslo.  
 2. 	On-line (v sálové aukci a eAukci): Sledujte a dražte živě přes aukční systém LiveBid.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>5</Topic_ID>
		<Topic>Aukce</Topic>
		<Question_ID>2</Question_ID>
		<Question>Jak se zúčastnit aukce bankovek?</Question>
		<Answer>Účastnit se aukce bankovek je obdobné jako u mincí. Můžete se zúčastnit osobně, online nebo telefonicky. Detaily a podmínky naleznete na LiveBid.cz.  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https:://www.aurea.cz/aukce"&gt;Více informací naleznete zde!&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=5&amp;QuestionId=2</loc>
		<title>AUREA - Jak se zúčastnit aukce bankovek?</title>
		<description>Účastnit se aukce bankovek je obdobné jako u mincí.  Můžete se zúčastnit osobně, online nebo telefonicky.  Detaily a podmínky naleznete na LiveBid. cz.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>5</Topic_ID>
		<Topic>Aukce</Topic>
		<Question_ID>3</Question_ID>
		<Question>Jak probíhá sálová aukce?</Question>
		<Answer>Sálová aukce probíhá na určeném místě a v určený čas, kde zájemci podávají své nabídky přímo licitátorovi. Pro registraci do sálové aukce je potřeba dostavit se před zahájením aukce, kde po kontrole totožnosti obdržíte dražební číslo. Všechny dražby jsou zaznamenávány a přenášeny online na LiveBid.cz.  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https:://www.aurea.cz/aukce"&gt;Více informací naleznete zde!&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=5&amp;QuestionId=3</loc>
		<title>AUREA - Jak probíhá sálová aukce?</title>
		<description>Sálová aukce probíhá na určeném místě a v určený čas, kde zájemci podávají své nabídky přímo licitátorovi.  Pro registraci do sálové aukce je potřeba dostavit se před zahájením aukce, kde po kontrole totožnosti obdržíte dražební číslo.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>5</Topic_ID>
		<Topic>Aukce</Topic>
		<Question_ID>4</Question_ID>
		<Question>Jak probíhá internetová aukce?</Question>
		<Answer>Internetová aukce probíhá v reálném čase přes platformu LiveBid.cz. Můžete podávat své nabídky online z pohodlí domova. Stačí se zaregistrovat a přihlásit do aukčního systému. Aukční položky lze prohlížet, limitovat a dražit živě během aukce. Naše aukce jsou viditelné i na aukčních platformách jako je Numisbids.com!  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https:://www.aurea.cz/aukce"&gt;Více informací naleznete zde!&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=5&amp;QuestionId=4</loc>
		<title>AUREA - Jak probíhá internetová aukce?</title>
		<description>Internetová aukce probíhá v reálném čase přes platformu LiveBid. cz.  Můžete podávat své nabídky online z pohodlí domova.  Stačí se zaregistrovat a přihlásit do aukčního systému.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>5</Topic_ID>
		<Topic>Aukce</Topic>
		<Question_ID>5</Question_ID>
		<Question>Jak dát zboží do aukce?</Question>
		<Answer>&lt;p&gt;1.	&lt;b&gt;Kontaktujte nás přes online formulář&lt;/b&gt;: Na našem webu je formulář, kde můžete nahrát fotografie předmětů a vyplnit své kontaktní údaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.	&lt;b&gt;E-mailem&lt;/b&gt;: Pošlete fotografie a popis předmětu na aukce@aurea.cz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.	&lt;b&gt;Telefonicky&lt;/b&gt;: Domluvte si schůzku na tel. čísle 604 273 741 nebo 797 626 623.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.	&lt;b&gt;Osobně&lt;/b&gt;: Přineste předměty do naší prodejny na adrese Ostrovského 4, 150 00 Praha 5.&lt;/p&gt;  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/jak-prodat-v-aukci/"&gt;Jak prodat v aukci?&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=5&amp;QuestionId=5</loc>
		<title>AUREA - Jak dát zboží do aukce?</title>
		<description> 1. 	&lt;b&gt;Kontaktujte nás přes online formulář&lt;/b&gt;: Na našem webu je formulář, kde můžete nahrát fotografie předmětů a vyplnit své kontaktní údaje.  
 2. 	&lt;b&gt;E-mailem&lt;/b&gt;: Pošlete fotografie a popis předmětu na aukce@aurea.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>5</Topic_ID>
		<Topic>Aukce</Topic>
		<Question_ID>6</Question_ID>
		<Question>Jaké jsou podmínky pro účast v aukci?</Question>
		<Answer>&lt;p&gt;1.	&lt;b&gt;Registrace&lt;/b&gt;: Musíte být registrovaný v aukčním systému LiveBid.cz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.	&lt;b&gt;Ověření totožnosti&lt;/b&gt;: Při registraci nebo na místě aukce bude ověřena vaše totožnost.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.	&lt;b&gt;Složení jistiny&lt;/b&gt;:Pokud chcete dražit za větší obnos a ještě se neznáme, je tento krok nezbytný.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.	&lt;b&gt;Dodržování pravidel aukce&lt;/b&gt;: Účastníci musí dodržovat všechny pokyny a pravidla aukčního řádu, který je závazný pro všechny účastníky.&lt;/p&gt;  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/jak-koupit-v-aukci/"&gt;Jak koupit v aukci?&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=5&amp;QuestionId=6</loc>
		<title>AUREA - Jaké jsou podmínky pro účast v aukci?</title>
		<description> 1. 	&lt;b&gt;Registrace&lt;/b&gt;: Musíte být registrovaný v aukčním systému LiveBid. cz.  
 2.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>5</Topic_ID>
		<Topic>Aukce</Topic>
		<Question_ID>7</Question_ID>
		<Question>Jaký je dražební řád aukce?</Question>
		<Answer>Aukce se řídí zákonem č. 89/2012 Sb. a mají jasně stanovená pravidla. Přihazování probíhá online nebo v sálové aukci pod vedením licitátora. Vítězný příhoz je potvrzen příklepem, čímž se uzavírá kupní smlouva. Vydražitel je povinen uhradit aukční cenu + přirážku. Platba probíhá hotově, převodem nebo na dobírku. Reklamace jsou omezené, pravost garantována.  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/drazebni-rad/"&gt;Celé znění aktuálního dražebního řádu zde&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=5&amp;QuestionId=7</loc>
		<title>AUREA - Jaký je dražební řád aukce?</title>
		<description>Aukce se řídí zákonem č.  89/2012 Sb.  a mají jasně stanovená pravidla.  Přihazování probíhá online nebo v sálové aukci pod vedením licitátora.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>5</Topic_ID>
		<Topic>Aukce</Topic>
		<Question_ID>8</Question_ID>
		<Question>Jaké jsou obchodní podmínky aukce?</Question>
		<Answer>Objednávky jsou závazné, Platba musí být provedena včetně přirážky, případně manipulačního poplatku. Reklamace jsou omezené, pravost garantována. Ochrana osobních údajů je zajištěna, registrací souhlasíte se zasíláním informací ohledně nadcházejících aukcí (tj. obchodních sdělení.)  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/obchodni-podminky-aukce/"&gt;Obchodní podmínky aukce - klikněte pro celé znění&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=5&amp;QuestionId=8</loc>
		<title>AUREA - Jaké jsou obchodní podmínky aukce?</title>
		<description>Objednávky jsou závazné, Platba musí být provedena včetně přirážky, případně manipulačního poplatku.  Reklamace jsou omezené, pravost garantována.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>5</Topic_ID>
		<Topic>Aukce</Topic>
		<Question_ID>9</Question_ID>
		<Question>Aukční rekordy?</Question>
		<Answer>Nejdražší položkou byla 10 Dukát 1620, Praha-Škréta, vydražená za 8 550 000 Kč. Mezi další rekordy patří 10 Dukát 1636, Olomouc-Huber za 5 550 000 Kč nebo 5 Dukát 1938 za 5 100 000 Kč. Významné částky dosáhly i vzácné historické medaile a bankovky.  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/aukcni-rekordy/"&gt;Všechny si lze prohlédnout zde!&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=5&amp;QuestionId=9</loc>
		<title>AUREA - Aukční rekordy?</title>
		<description>Nejdražší položkou byla 10 Dukát 1620, Praha-Škréta, vydražená za 8 550 000 Kč.  Mezi další rekordy patří 10 Dukát 1636, Olomouc-Huber za 5 550 000 Kč nebo 5 Dukát 1938 za 5 100 000 Kč.  Významné částky dosáhly i vzácné historické medaile a bankovky.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>5</Topic_ID>
		<Topic>Aukce</Topic>
		<Question_ID>10</Question_ID>
		<Question>Historie Vašich aukcí</Question>
		<Answer>Historie našich aukcí je dostupná na platformě Livebid.cz, kde lze vidět dosažené výsledky. A dokonce se stále dají sehnat některé naše &lt;a href="https://www.aurea.cz/aukcni-katalogy-aurea/"&gt;Staré aukční katalogy&lt;/a&gt; Ty, které nemáme, budou či již jsou v našem &lt;a href="https://www.aurea.cz/archiv/"&gt;Archivu&lt;/a&gt;  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://livebid.cz/organisator/aurea/archived"&gt;Historie na platformě Livebid.cz&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=5&amp;QuestionId=10</loc>
		<title>AUREA - Historie Vašich aukcí</title>
		<description>Historie našich aukcí je dostupná na platformě Livebid. cz, kde lze vidět dosažené výsledky.  A dokonce se stále dají sehnat některé naše &lt;a href="https://www. aurea.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>5</Topic_ID>
		<Topic>Aukce</Topic>
		<Question_ID>11</Question_ID>
		<Question>Staré aukční katalogy AUREA Numismatika </Question>
		<Answer>Pokud již nemáme katalog v rámci společenské iniciativy &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/publikace/poklady-z-minulosti"&gt;Více o "Poklady z minulosti"&lt;/a&gt;  na prodej v kategorii &lt;a href="https://www.aurea.cz/aukcni-katalogy-aurea/"&gt;Staré aukční katalogy&lt;/a&gt;, můžete je nalézt v našem Archivu starých aukčních katalogů v digitální podobě ke stažení zdarma.   &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/archiv/"&gt;Archiv našich aukčních katalogů&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=5&amp;QuestionId=11</loc>
		<title>AUREA - Staré aukční katalogy AUREA Numismatika </title>
		<description>Pokud již nemáme katalog v rámci společenské iniciativy &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www. aurea. cz/publikace/poklady-z-minulosti"&gt;Více o "Poklady z minulosti"&lt;/a&gt;  na prodej v kategorii &lt;a href="https://www. aurea.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>6</Topic_ID>
		<Topic>Sběratelské potřeby</Topic>
		<Question_ID>0</Question_ID>
		<Question>Jaké potřeby jsou nezbytné pro sběratele mincí?</Question>
		<Answer>Sběratelství mincí vyžaduje několik základních potřeb, které pomáhají uchovávat, chránit a katalogizovat mince. Mezi ty nejdůležitější patří:
1.	Alba a obaly na mince: Alba a kapsle chrání mince před znehodnocením.
2.	Lupy a mikroskopy: Tyto nástroje umožňují detailní prohlídku mincí a pomáhají identifikovat jejich stav a ověřit pravost.
3.	Pinzety: Speciální pinzety s plochými konci umožňují manipulaci s mincemi bez rizika jejich poškození.
4.	Rukavice: Bílými bavlněnými rukavicemi se vyhnete zanechání otisků prstů na mincích. Především mince z obecného kovu mohou být z dlouhodobého hlediska poškozeny manipulací bez rukavic.
5.	Katalogy a průvodci: Publikace obsahující informace o mincích, jejich historii, hodnotách a způsobech hodnocení.
6.	Ochranné pouzdra (kapsle): Jednotlivé kapsle pro mince chrání každou minci zvlášť.
7.	Skříňky a trezory: Bezpečné úložiště pro Vaši sbírku.  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=6&amp;QuestionId=0</loc>
		<title>AUREA - Jaké potřeby jsou nezbytné pro sběratele mincí?</title>
		<description>Sběratelství mincí vyžaduje několik základních potřeb, které pomáhají uchovávat, chránit a katalogizovat mince.  Mezi ty nejdůležitější patří:
1. 	Alba a obaly na mince: Alba a kapsle chrání mince před znehodnocením. 
2.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>6</Topic_ID>
		<Topic>Sběratelské potřeby</Topic>
		<Question_ID>1</Question_ID>
		<Question>Jaké potřeby jsou nezbytné pro sběratele bankovek?</Question>
		<Answer>Sběratelství bankovek také vyžaduje několik specifických potřeb:
1.	Alba a obaly na bankovky: Tyto produkty chrání bankovky před poškozením, vlhkostí a prachem.
2.	Lupy a mikroskopy: Nástroje pro detailní zkoumání bankovek, důležité pro identifikaci autentických kusů a jejich stavu.
3.	Rukavice: Bavlněné rukavice chrání bankovky před otisky prstů a mastnotou.
4.	Katalogy a průvodci: Knihy a katalogy poskytují informace o hodnotách a historii bankovek.
5.	Ochranné pouzdra: Pouzdra specifická pro bankovky, která je chrání před poškozením.
6.	Čisticí prostředky: Speciální prostředky pro šetrné čištění bankovek.
7.	Trezory a skříňky: Bezpečné úložiště pro cenné sbírky bankovek.  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=6&amp;QuestionId=1</loc>
		<title>AUREA - Jaké potřeby jsou nezbytné pro sběratele bankovek?</title>
		<description>Sběratelství bankovek také vyžaduje několik specifických potřeb:
1. 	Alba a obaly na bankovky: Tyto produkty chrání bankovky před poškozením, vlhkostí a prachem. 
2.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>6</Topic_ID>
		<Topic>Sběratelské potřeby</Topic>
		<Question_ID>2</Question_ID>
		<Question>Kde koupit alba na mince?</Question>
		<Answer>Alba na mince můžete zakoupit v různých specializovaných obchodech a online obchodech:
1.	Aurea.cz: Nabízíme široký sortiment alb a dalších potřeb pro sběratele mincí.
2.	Specializované numismatické obchody: Mnohé fyzické obchody se specializují na numismatiku a nabízejí alba.
3.	Online tržiště: Webové stránky jako eBay, Amazon nebo české e-shopy specializované na sběratelské potřeby  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=6&amp;QuestionId=2</loc>
		<title>AUREA - Kde koupit alba na mince?</title>
		<description>Alba na mince můžete zakoupit v různých specializovaných obchodech a online obchodech:
1. 	Aurea. cz: Nabízíme široký sortiment alb a dalších potřeb pro sběratele mincí. 
2.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>6</Topic_ID>
		<Topic>Sběratelské potřeby</Topic>
		<Question_ID>3</Question_ID>
		<Question>Kde koupit obaly na bankovky?</Question>
		<Answer>Obaly na bankovky můžete najít v těchto obchodech:
1.	Aurea.cz: Široká nabídka obalů a alb na bankovky.
2.	Specializované obchody s potřebami pro sběratele: Fyzické a online obchody se sběratelskými potřebami.
3.	Online tržiště: Webové stránky jako eBay, Amazon a specializované e-shopy.  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=6&amp;QuestionId=3</loc>
		<title>AUREA - Kde koupit obaly na bankovky?</title>
		<description>Obaly na bankovky můžete najít v těchto obchodech:
1. 	Aurea. cz: Široká nabídka obalů a alb na bankovky. 
2.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>6</Topic_ID>
		<Topic>Sběratelské potřeby</Topic>
		<Question_ID>4</Question_ID>
		<Question>Nejlepší obaly na mince</Question>
		<Answer>Nejlepší obaly na mince jsou ty, které poskytují maximální ochranu a uchovávají mince v co nejlepším stavu: Pokud hledáte obaly na mince, měli by jste především vyhledávat produkty označené jako PVC-free a nebo Museum grade.
1.	Kapsle na mince: Tyto plastové kapsle poskytují individuální ochranu každé mince.
2.	Alba s pevnými stránkami: Alba s průhlednými kapsami umožňují bezpečné uložení a snadné prohlížení mincí.
3.	PVC-free obaly: Tyto obaly jsou bez obsahu PVC a změkčovadel, což zajišťuje, že nebudou chemicky reagovat s kovem a způsobovat poškození.   </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=6&amp;QuestionId=4</loc>
		<title>AUREA - Nejlepší obaly na mince</title>
		<description>Nejlepší obaly na mince jsou ty, které poskytují maximální ochranu a uchovávají mince v co nejlepším stavu: Pokud hledáte obaly na mince, měli by jste především vyhledávat produkty označené jako PVC-free a nebo Museum grade. 
1.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>6</Topic_ID>
		<Topic>Sběratelské potřeby</Topic>
		<Question_ID>5</Question_ID>
		<Question>Nejlepší obaly na bankovky</Question>
		<Answer>Pro ochranu bankovek jsou nejlepší tyto obaly:
1.	Plastové obaly bez obsahu kyselin: Chrání bankovky před chemickými reakcemi, které by mohly způsobit jejich poškození.
2.	Alba s ochrannými fóliemi: Tato alba umožňují bezpečné uložení a prohlížení bankovek.
3.	Archivní obaly: Speciální obaly určené pro dlouhodobé uchovávání cenných papírových sbírek.  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=6&amp;QuestionId=5</loc>
		<title>AUREA - Nejlepší obaly na bankovky</title>
		<description>Pro ochranu bankovek jsou nejlepší tyto obaly:
1. 	Plastové obaly bez obsahu kyselin: Chrání bankovky před chemickými reakcemi, které by mohly způsobit jejich poškození. 
2.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>7</Topic_ID>
		<Topic>Publikace a vzdělávání</Topic>
		<Question_ID>0</Question_ID>
		<Question>Jaké knihy o numismatice doporučujete?</Question>
		<Answer>Pro sběratele mincí a zájemce o numismatiku je k dispozici mnoho kvalitních knih, které poskytují podrobné informace o historii, hodnocení a katalogizaci mincí. Některé z u nás dostupných a kvalitních publikací jsou: 
1.	FROUZ, Pavel. Sbíráme mince. Praha 2010
2.	NOHEJLOVÁ-PRÁTOVÁ, Emanuela. Základy numismatiky. Praha 1975
3.	NOLČ, Jiří. Numismatika – peníze v českých zemích. CP 2009
4.	VOREL, Petr. Od pražského groše ke koruně české. Praha 2000  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=7&amp;QuestionId=0</loc>
		<title>AUREA - Jaké knihy o numismatice doporučujete?</title>
		<description>Pro sběratele mincí a zájemce o numismatiku je k dispozici mnoho kvalitních knih, které poskytují podrobné informace o historii, hodnocení a katalogizaci mincí.  Některé z u nás dostupných a kvalitních publikací jsou: 
1. 	FROUZ, Pavel.  Sbíráme mince.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>7</Topic_ID>
		<Topic>Publikace a vzdělávání</Topic>
		<Question_ID>1</Question_ID>
		<Question>Publikace o cenách mincí a medailí: </Question>
		<Answer>KRAUSE, MISCHLER. Standard Catalog of World Coins 16. - 21. Century. 1972–2021. Stěžejní a největší katalog mincí z celého světa. Každý jednotlivý katalog popisuje jedno století (např. 1601–1700) a abecedně popisuje všechny známé ražby jednotlivých států světa. Existují také specializované vydání jen pro zlaté mince, nebo žetony. 
Tzv. “Red Book” - GARRET, Jeff a kol., A Guide Book of United States Coins 2021. Whitman Pub. 2021 - základní katalog pro sbírání mincí USA
ARNOLD, KÜTHMANN, STEINHILBER, Großer deutscher Münzkatalog von 1800 bis heute, Battenberg 2022 - publikace zaměřující se na mince Německých států a sjednoceného Německa po roce 1871 až do současnosti
České katalogy:
VESELÝ, Roman. Ceník mincí a medailí 2025 - Československo, ČR, SR. (Mince a medaile z období let 1918 až 2025) Praha 2024  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=7&amp;QuestionId=1</loc>
		<title>AUREA - Publikace o cenách mincí a medailí: </title>
		<description>KRAUSE, MISCHLER.  Standard Catalog of World Coins 16.  - 21.  Century.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>7</Topic_ID>
		<Topic>Publikace a vzdělávání</Topic>
		<Question_ID>2</Question_ID>
		<Question>Jaké knihy o notafilii doporučujete?</Question>
		<Answer>Pro sběratele bankovek jsou k dispozici následující doporučené knihy:
1.	HEJZLAR, Pavel. Papírová platidla na území Čech, Moravy a Slovenska 1900–2022. Praha 2022
2.	FILIP, Vladimír, Papírové peníze 1759-1918 Od Marie Terezie po Karla I., Brno 2005
3.	KUTINA, Zdeňek. Znáte papírové peníze? Praha 2024 - odkaz e-shop
4.	Tzv. “Pick katalog” - PICK, Albert. Standard Catalog of World Paper Money – General Issues, 1368–1960, 16th Edition, Krause Publications 2016. Obsáhlý katalog podobný publikaci Krause-Mischler. Popisuje bankovky z celého světa, přičemž se zaměřuje na vymezené období jako např. 25. vydání pro roky 1961–2019  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=7&amp;QuestionId=2</loc>
		<title>AUREA - Jaké knihy o notafilii doporučujete?</title>
		<description>Pro sběratele bankovek jsou k dispozici následující doporučené knihy:
1. 	HEJZLAR, Pavel.  Papírová platidla na území Čech, Moravy a Slovenska 1900–2022.  Praha 2022
2.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>7</Topic_ID>
		<Topic>Publikace a vzdělávání</Topic>
		<Question_ID>3</Question_ID>
		<Question>Jaké jsou nejnovější aukční katalogy?</Question>
		<Answer>Nejnovější aukční katalogy lze najít na stránkách aukčních domů a numismatických společností. Pro aktuální katalogy a aukční nabídky navštivte:
1.	Aurea.cz – Naše aukční domy pravidelně vydávají katalogy, které obsahují detailní popisy a fotografie aukčních položek
2.	LiveBid.cz – Česká online aukční platforma, kde můžete najít aktuální nabídky sběratelských oborů jako numismatika, notafilie, faleristika, ale také umění. 
3.	Numisbids.com  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=7&amp;QuestionId=3</loc>
		<title>AUREA - Jaké jsou nejnovější aukční katalogy?</title>
		<description>Nejnovější aukční katalogy lze najít na stránkách aukčních domů a numismatických společností.  Pro aktuální katalogy a aukční nabídky navštivte:
1. 	Aurea.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>7</Topic_ID>
		<Topic>Publikace a vzdělávání</Topic>
		<Question_ID>4</Question_ID>
		<Question>Kde se dozvědět více o sběratelství mincí?</Question>
		<Answer>Pro více informací o sběratelství mincí můžete navštívit následující zdroje:
1.	Aurea.cz - Numismatické články – Naše stránka nabízí různé články a průvodce pro sběratele mincí.
2.	“Coinsweekly.com” - web působící ve více než stovce zemí světa. Nejdete zde zajímavé články o numismatice. Dále jsou zde presentovány nadcházející aukce a zajímavé položky
3.	"Coinweek.com" – Internetová stránka původem z USA. Obsahuje množství článků a publikací týkající se numismatické problematiky nejen v USA.   </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=7&amp;QuestionId=4</loc>
		<title>AUREA - Kde se dozvědět více o sběratelství mincí?</title>
		<description>Pro více informací o sběratelství mincí můžete navštívit následující zdroje:
1. 	Aurea. cz - Numismatické články – Naše stránka nabízí různé články a průvodce pro sběratele mincí. 
2.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>7</Topic_ID>
		<Topic>Publikace a vzdělávání</Topic>
		<Question_ID>5</Question_ID>
		<Question>Kde se dozvědět více o sběratelství bankovek?</Question>
		<Answer>Pro více informací o sběratelství bankovek můžete navštívit následující zdroje:
1.	Aurea.cz - Notafilické články – Naše stránka obsahuje různé články a průvodce pro sběratele bankovek.
2.	"Banknote Reporter" – Časopis a jeho online verze poskytují informace o sběratelství bankovek.
3.	"Paper Money Guaranty (PMG)" – PMG nabízí zdroje a články o hodnocení a sběratelství bankovek.  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=7&amp;QuestionId=5</loc>
		<title>AUREA - Kde se dozvědět více o sběratelství bankovek?</title>
		<description>Pro více informací o sběratelství bankovek můžete navštívit následující zdroje:
1. 	Aurea. cz - Notafilické články – Naše stránka obsahuje různé články a průvodce pro sběratele bankovek. 
2.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>7</Topic_ID>
		<Topic>Publikace a vzdělávání</Topic>
		<Question_ID>6</Question_ID>
		<Question>Knihy o numismatice</Question>
		<Answer>1.	VOREL, Petr, Stříbro v Evropském peněžním oběhu 16.-17. století (1472–1717), Pardubice 2009
2.	PETRÁŇ, Zdeněk. První české mince. Praha 1998
3.	KLIMENT, SKRBEK. Mince království Českého za panování rodu Habsburského od roku 1526., I.-III. díl + obrazová příloha, Pardubice 1891-1913
4.	Numismatické listy a Numismatický sborník  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=7&amp;QuestionId=6</loc>
		<title>AUREA - Knihy o numismatice</title>
		<description>1. 	VOREL, Petr, Stříbro v Evropském peněžním oběhu 16. -17.  století (1472–1717), Pardubice 2009
2.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>8</Topic_ID>
		<Topic>Identifikace</Topic>
		<Question_ID>0</Question_ID>
		<Question>Jak se pozná drahá bankovka?</Question>
		<Answer>1.	Vzácnost: Bankovky, které byly vydány v omezeném množství nebo mají jedinečné rysy, jsou často cennější.
2.	Historická hodnota: Bankovky s historickým významem nebo spojené s významnými událostmi mohou mít vyšší hodnotu.
3.	Stav (Grading): Kvalita a stav bankovky hraje velkou roli v její hodnotě. Bankovky bez skvrn, trhlin a s minimálním opotřebením jsou cennější.
4.	Seriové číslo: Bankovky s unikátními nebo nízkými sériovými čísly (např. 000001) mohou být velmi ceněné.
5.	Chyby tisku: Bankovky s chybným tiskem, jako jsou obrácené obrázky nebo chybějící části designu, mohou být pro sběratele velmi atraktivní.
6.	Autenticita: Pravost bankovky je klíčová. Falešné bankovky nemají žádnou sběratelskou hodnotu.  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=8&amp;QuestionId=0</loc>
		<title>AUREA - Jak se pozná drahá bankovka?</title>
		<description>1. 	Vzácnost: Bankovky, které byly vydány v omezeném množství nebo mají jedinečné rysy, jsou často cennější. 
2. 	Historická hodnota: Bankovky s historickým významem nebo spojené s významnými událostmi mohou mít vyšší hodnotu.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>8</Topic_ID>
		<Topic>Identifikace</Topic>
		<Question_ID>1</Question_ID>
		<Question>Jak se pozná zlato?</Question>
		<Answer>Existuje několik způsobů, jak poznat zlato:
1.	Test kyselinou a spektrometrem: Často používaná metoda, kde se zlato testuje pomocí speciálních kyselin, které reagují pouze se zlatem dané ryzosti. Spektrometr zkoumá vzorek drahého kovu pomocí rentgenového záření. Reaguje s atomy, které následně produkují druhotné záření. Podle těchto paprsků změří přístroj ryzost daného kovu v předmětu obsaženém. Některé spektrometry jsou však omezeny dosahem většinou 400–700 nm.
2.	Váha a hustota: Zlato má specifickou hustotu (19,3 g/cm³), která může být změřena.
3.	Značky a punc: Pravé zlaté šperky a mince mají často puncovní značky, které potvrzují jejich ryzost. Budou jimi však označeny šperky a novoražby z druhé poloviny 19. století a mladší. Vzácněji se lze setkat se značkami z období 18. století a dále.
4.	Magnetický test: Zlato není magnetické, takže pokud je testovaný předmět magnetický, pravděpodobně není zlatý.  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=8&amp;QuestionId=1</loc>
		<title>AUREA - Jak se pozná zlato?</title>
		<description>Existuje několik způsobů, jak poznat zlato:
1. 	Test kyselinou a spektrometrem: Často používaná metoda, kde se zlato testuje pomocí speciálních kyselin, které reagují pouze se zlatem dané ryzosti.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>8</Topic_ID>
		<Topic>Identifikace</Topic>
		<Question_ID>2</Question_ID>
		<Question>Jak se pozná zlatá mince?</Question>
		<Answer>Pro určení pravosti a hodnoty zlaté mince je třeba zvážit několik aspektů:
1.	Váha a rozměry: Každá zlatá mince má specifickou váhu a rozměry. Odchylky mohou naznačovat falzifikát.
2.	Ryzost: Ryzost zlaté mince (obvykle 24 K, 22 K, 21,6 K)
3.	Puncovní značky: Některé moderní zlaté mince a novoražby mají puncovní značky, které potvrzují ryzost a původ mince.
4.	Zvukový test: Pravé zlaté mince mají charakteristický zvuk, když jsou jemně poklepány na hraně. Tón by měl být dlouhý a zvonivý. Oproti tomu mince například z cínu mají tupý, krátký zvuk.   </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=8&amp;QuestionId=2</loc>
		<title>AUREA - Jak se pozná zlatá mince?</title>
		<description>Pro určení pravosti a hodnoty zlaté mince je třeba zvážit několik aspektů:
1. 	Váha a rozměry: Každá zlatá mince má specifickou váhu a rozměry.  Odchylky mohou naznačovat falzifikát. 
2.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>8</Topic_ID>
		<Topic>Identifikace</Topic>
		<Question_ID>3</Question_ID>
		<Question>Jak se pozná stříbrná mince?</Question>
		<Answer>Podobně jako u zlatých mincí, i stříbrné mince mohou být ověřeny několika způsoby:
1.	Váha a rozměry: Stříbrné mince mají specifické váhy a rozměry, které by měly být konzistentní s oficiálními údaji.
2.	Ryzost: Historicky se ryzost stříbrných mincí značně lišila. V případě středověkých mincí tak ryzost není indicií. 
3.	Puncovní značky: Nalézají se většinou na medailích od období 19. století. Na mincích je lze najít jen vzácně. 
4.	Zvukový test: Stříbrné mince mají jasný, zvonivý zvuk, když jsou jemně poklepány na hraně podobně jako u zlata. 
5.	Magnetický test: Stříbro není magnetické, takže mince by neměla být přitahována k magnetu.  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=8&amp;QuestionId=3</loc>
		<title>AUREA - Jak se pozná stříbrná mince?</title>
		<description>Podobně jako u zlatých mincí, i stříbrné mince mohou být ověřeny několika způsoby:
1. 	Váha a rozměry: Stříbrné mince mají specifické váhy a rozměry, které by měly být konzistentní s oficiálními údaji. 
2.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>8</Topic_ID>
		<Topic>Identifikace</Topic>
		<Question_ID>4</Question_ID>
		<Question>Jak poznám vzácnou 10 Kč 1993 ?</Question>
		<Answer>&lt;p&gt;Česká desetikoruna je jednou z nejpoužívanějších mincí v České republice. Mezi nimi však existuje extrémně vzácná verze, která je snem každého sběratele.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tato speciální varianta vznikla jako zkušební ražba v limitovaném počtu pouhých 1 000 kusů.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jejím cílem bylo otestovat kvalitu a vzhled mince před spuštěním sériové výroby.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Oproti tomu běžná desetikoruna, kterou denně používáme, byla vyrobena ve více než 70 milionech kusech.&lt;/p&gt;  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/10kc/"&gt;Jak vypadá? Podívej se zde.&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=8&amp;QuestionId=4</loc>
		<title>AUREA - Jak poznám vzácnou 10 Kč 1993 ?</title>
		<description> Česká desetikoruna je jednou z nejpoužívanějších mincí v České republice.  Mezi nimi však existuje extrémně vzácná verze, která je snem každého sběratele.    Tato speciální varianta vznikla jako zkušební ražba v limitovaném počtu pouhých 1 000 kusů.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>8</Topic_ID>
		<Topic>Identifikace</Topic>
		<Question_ID>5</Question_ID>
		<Question>Vzácná 10 Kč 1993 jak vypadá?</Question>
		<Answer>&lt;p&gt;Mezi běžnými českými mincemi se skrývá jedna opravdová rarita – vzácná varianta desetikoruny, která fascinuje sběratele.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tato unikátní mince vznikla jako zkušební ražba a bylo jí vyrobeno pouze 1 000 kusů.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Zkušební ražby slouží k posouzení kvality a designu, než se mince dostanou do masové výroby.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Standardní desetikoruna, kterou známe z každodenního života, byla naopak vyražena v obrovském množství – téměř 70 milionů kusů.&lt;/p&gt;  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/10kc/"&gt;Jak poznáš rozdíl? Podívej se zde.&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=8&amp;QuestionId=5</loc>
		<title>AUREA - Vzácná 10 Kč 1993 jak vypadá?</title>
		<description> Mezi běžnými českými mincemi se skrývá jedna opravdová rarita – vzácná varianta desetikoruny, která fascinuje sběratele.    Tato unikátní mince vznikla jako zkušební ražba a bylo jí vyrobeno pouze 1 000 kusů.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>8</Topic_ID>
		<Topic>Identifikace</Topic>
		<Question_ID>6</Question_ID>
		<Question>Malé Kč 1993 vzácná varianta rozdíl?</Question>
		<Answer>&lt;p&gt;Česká desetikoruna je všední součástí našich peněženek, ale existuje její výjimečná verze, která je mezi sběrateli pokladem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jde o zkušební ražbu, která vznikla v extrémně omezeném počtu 1 000 kusů.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tento typ mince byl určen pro kontrolu kvality a vzhledu před zahájením masového ražení.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na rozdíl od této vzácné varianty se běžné desetikoruny razily v počtu téměř 70 milionů kusů.&lt;/p&gt;  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/10kc/"&gt;Zde je vidět rozdíl.&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=8&amp;QuestionId=6</loc>
		<title>AUREA - Malé Kč 1993 vzácná varianta rozdíl?</title>
		<description> Česká desetikoruna je všední součástí našich peněženek, ale existuje její výjimečná verze, která je mezi sběrateli pokladem.    Jde o zkušební ražbu, která vznikla v extrémně omezeném počtu 1 000 kusů.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>8</Topic_ID>
		<Topic>Identifikace</Topic>
		<Question_ID>7</Question_ID>
		<Question>10 koruna vzácná </Question>
		<Answer>&lt;p&gt;Desetikoruna je jednou z nejběžnějších mincí v České republice, ale málokdo ví, že existuje její velmi vzácná varianta.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tato raritní mince je zkušební ražbou a bylo jí vytvořeno pouhých 1 000 kusů.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Takové ražby se vyrábějí za účelem testování kvality a designu, než začne jejich sériová výroba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Naopak běžná desetikoruna byla vyrobena ve velkém množství – téměř 70 milionů kusů.&lt;/p&gt;  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/10kc/"&gt;Klikni pro detailní obrázek.&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=8&amp;QuestionId=7</loc>
		<title>AUREA - 10 koruna vzácná </title>
		<description> Desetikoruna je jednou z nejběžnějších mincí v České republice, ale málokdo ví, že existuje její velmi vzácná varianta.    Tato raritní mince je zkušební ražbou a bylo jí vytvořeno pouhých 1 000 kusů.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>9</Topic_ID>
		<Topic>Společenská odpovědnost</Topic>
		<Question_ID>0</Question_ID>
		<Question>Co dělá naše firma pro Ekologii ?</Question>
		<Answer>Na Aurea.cz bereme ochranu životního prostředí vážně. Snažíme se minimalizovat náš dopad na přírodu prostřednictvím několika iniciativ:&lt;br&gt;&lt;/br&gt;

&lt;b&gt;Recyklujeme obalový materiál&lt;/b&gt; – Všechny krabice a obaly pečlivě skladujeme a znovu používáme.&lt;br&gt;

&lt;b&gt;Prodáváme použité numismatické předměty&lt;/b&gt; – Dáváme jim druhý život místo toho, aby skončily na skládce.&lt;br&gt;

&lt;b&gt;Nabízíme staré aukční katalogy&lt;/b&gt; – Zachraňujeme je před vyhozením a umožňujeme jim potěšit nové majitele.&lt;br&gt;

&lt;b&gt;Snažíme se omezit plýtvání&lt;/b&gt; – Ve všech oblastech našeho podnikání hledáme způsoby, jak být více udržitelní.&lt;br&gt;  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=9&amp;QuestionId=0</loc>
		<title>AUREA - Co dělá naše firma pro Ekologii ?</title>
		<description>Na Aurea. cz bereme ochranu životního prostředí vážně.  Snažíme se minimalizovat náš dopad na přírodu prostřednictvím několika iniciativ:&lt;br&gt;&lt;/br&gt;

&lt;b&gt;Recyklujeme obalový materiál&lt;/b&gt; – Všechny krabice a obaly pečlivě skladujeme a znovu používáme.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>9</Topic_ID>
		<Topic>Společenská odpovědnost</Topic>
		<Question_ID>1</Question_ID>
		<Question>Iniciativa "Druhý život"</Question>
		<Answer>Cílem této iniciativy je dát použité numismatické předměty druhou šanci. Místo toho, aby skončily na skládce, je nabízíme za příznivé ceny, zejména začínajícím sběratelům. Tím podporujeme udržitelnost a zároveň umožňujeme lidem objevovat krásu numismatiky.  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/publikace/druhy-zivot/"&gt;Více o "Druhý život"&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=9&amp;QuestionId=1</loc>
		<title>AUREA - Iniciativa "Druhý život"</title>
		<description>Cílem této iniciativy je dát použité numismatické předměty druhou šanci.  Místo toho, aby skončily na skládce, je nabízíme za příznivé ceny, zejména začínajícím sběratelům.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>9</Topic_ID>
		<Topic>Společenská odpovědnost</Topic>
		<Question_ID>2</Question_ID>
		<Question>Iniciativa "Krabice s příběhem"</Question>
		<Answer>Věříme, že i stará krabice může být krásná. Všechny obalové materiály pečlivě skladujeme a znovu používáme. Tím snižujeme množství odpadu a šetříme přírodní zdroje. Každá krabice má svůj příběh a my jí chceme dát druhou šanci.  &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/publikace/krabice-s-pribehem"&gt;Více o "Krabice s příběhem"&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=9&amp;QuestionId=2</loc>
		<title>AUREA - Iniciativa "Krabice s příběhem"</title>
		<description>Věříme, že i stará krabice může být krásná.  Všechny obalové materiály pečlivě skladujeme a znovu používáme.  Tím snižujeme množství odpadu a šetříme přírodní zdroje.  Každá krabice má svůj příběh a my jí chceme dát druhou šanci.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>9</Topic_ID>
		<Topic>Společenská odpovědnost</Topic>
		<Question_ID>3</Question_ID>
		<Question>Iniciativa "Poklady z minulosti" </Question>
		<Answer>Staré aukční katalogy jsou plné historie a příběhů, které by neměly skončit na skládce. Nabízíme je za symbolické ceny, aby si je mohli pořídit nadšenci, sběratelé nebo badatelé. Každý katalog obsahuje stovky položek z historie numismatiky a je cenným zdrojem informací.   &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;a href="https://www.aurea.cz/publikace/poklady-z-minulosti"&gt;Více o "Poklady z minulosti"&lt;/a&gt;</Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=9&amp;QuestionId=3</loc>
		<title>AUREA - Iniciativa "Poklady z minulosti" </title>
		<description>Staré aukční katalogy jsou plné historie a příběhů, které by neměly skončit na skládce.  Nabízíme je za symbolické ceny, aby si je mohli pořídit nadšenci, sběratelé nebo badatelé.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>9</Topic_ID>
		<Topic>Společenská odpovědnost</Topic>
		<Question_ID>4</Question_ID>
		<Question>Proč se Aurea.cz věnuje společenské odpovědnosti?</Question>
		<Answer>Věříme, že každá firma má zodpovědnost vůči společnosti a planetě. Naše iniciativy jsou zaměřené na udržitelnost, podporu komunity a zachování historického dědictví. Chceme ukázat, že i malé kroky mohou mít velký dopad.  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=9&amp;QuestionId=4</loc>
		<title>AUREA - Proč se Aurea.cz věnuje společenské odpovědnosti?</title>
		<description>Věříme, že každá firma má zodpovědnost vůči společnosti a planetě.  Naše iniciativy jsou zaměřené na udržitelnost, podporu komunity a zachování historického dědictví.  Chceme ukázat, že i malé kroky mohou mít velký dopad.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>9</Topic_ID>
		<Topic>Společenská odpovědnost</Topic>
		<Question_ID>5</Question_ID>
		<Question>Jak mohu podpořit vaše iniciativy?</Question>
		<Answer>Každý nákup na našem e-shopu podporuje naše snahy o udržitelnost a ochranu historie. Můžete také šířit povědomí o našich projektech mezi přáteli a na sociálních sítích. Vaše podpora nám pomáhá dělat svět lepším místem!  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=9&amp;QuestionId=5</loc>
		<title>AUREA - Jak mohu podpořit vaše iniciativy?</title>
		<description>Každý nákup na našem e-shopu podporuje naše snahy o udržitelnost a ochranu historie.  Můžete také šířit povědomí o našich projektech mezi přáteli a na sociálních sítích.</description>
	</record>
	<record>
		<Topic_ID>9</Topic_ID>
		<Topic>Společenská odpovědnost</Topic>
		<Question_ID>6</Question_ID>
		<Question>Plánujete další projekty společenské odpovědnosti?</Question>
		<Answer>Ano, neustále hledáme nové způsoby, jak být ještě více udržitelní a prospěšní pro společnost. Sledujte naše stránky a sociální sítě, kde vás budeme informovat o nových projektech a iniciativách. Pokud pro Nás máte nápad, sem s ním, budeme jen rádi.  </Answer>
		<loc>https://www.aurea.cz/otazky/?TopicId=9&amp;QuestionId=6</loc>
		<title>AUREA - Plánujete další projekty společenské odpovědnosti?</title>
		<description>Ano, neustále hledáme nové způsoby, jak být ještě více udržitelní a prospěšní pro společnost.  Sledujte naše stránky a sociální sítě, kde vás budeme informovat o nových projektech a iniciativách.  Pokud pro Nás máte nápad, sem s ním, budeme jen rádi.</description>
	</record>
</data-set>